# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2026, Mooling
# This file is distributed under the same license as the LocationAPI
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: LocationAPI 0.3.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-02 22:36+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_cn\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.18.0\n"

#: ../../../source/api.rst:2
msgid "API Reference"
msgstr "API 参考"

#: location_api:1 of
msgid ""
"Location API for storing and manipulating Minecraft coordinates and "
"locations."
msgstr "Location API 用于存储和操作 Minecraft 坐标和位置。"

#: location_api:3 of
msgid ""
"This module provides a set of dataclasses to represent points in 2D and "
"3D space, Minecraft positions (point + dimension), and named locations "
"with metadata."
msgstr "这个模块提供了一组数据类来表示二维和三维空间中的点、Minecraft 位置（点 + 维度）和具有元数据的命名位置。"

#: location_api:6 of
msgid "Key classes:"
msgstr "关键类："

#: location_api:7 of
msgid ":data:`Point2D`: Represents a 2D point (x, z)."
msgstr ":data:`Point2D`: 表示一个二维点 (x, z)。"

#: location_api:8 of
msgid ":data:`Point3D`: Represents a 3D point (x, y, z)."
msgstr ":data:`Point3D`: 表示一个三维点 (x, y, z)。"

#: location_api:9 of
msgid ""
":data:`MCPosition`: Represents a specific position in a Minecraft "
"dimension."
msgstr ":data:`MCPosition`: 表示 Minecraft 维度中的一个特定位置。"

#: location_api:10 of
msgid ""
":data:`Location`: Represents a saved location with name, description and "
"extra fields."
msgstr ":data:`Location`: 表示一个保存的位置，包含名称、描述和额外字段。"

#: location_api.Primitive:1 of
msgid "Type alias for primitive values."
msgstr "类型别名用于基本值。"

#: location_api.Primitive:3 of
msgid ""
"Including class: :class:`str`, :class:`int`, :class:`float`, "
":class:`bool`, and :class:`None`."
msgstr "包括类：:class:`str`，:class:`int`，:class:`float`，:class:`bool`，和:class:`None`。"

#: builtins.dict:1 of
msgid "Type alias for other fields in a location."
msgstr "类型别名，用于路径点中其他字段。"

#: builtins.dict:3 of
msgid ""
"This dictionary stores additional metadata for a location where keys are "
"strings and values are primitive types (:data:`Primitive`)."
msgstr "这个字典存储了位置的额外元数据，其中键是字符串，值是基本类型 (:data:`Primitive`)。"

#: location_api.is_primitive:1 of
msgid "Check an object if it's a primitive object."
msgstr "检查一个对象是否是基本对象。"

#: ../../../source/api.rst
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: location_api.is_primitive:4 of
msgid "Any instance for checking if it's a primitive object."
msgstr "用于检查的实例。"

#: ../../../source/api.rst
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: location_api.is_primitive:6 of
msgid ":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`bool\\``"
msgstr ""

#: ../../../source/api.rst
msgid "Returns"
msgstr "返回"

#: location_api.is_primitive:7 of
msgid "True if the object is primitive, False otherwise."
msgstr "如果对象是基本对象，返回 True，否则返回 False。"

#: location_api.Point3D:1 of
msgid "Define a 3D point with x, y, z coordinates."
msgstr "定义一个三维点，包含 x、y、z 坐标。"

#: location_api.Point3D:3 of
msgid ""
"This class represents a point in 3D space with x, y, and z coordinates. "
"It uses floating-point precision for coordinate values."
msgstr "这个类表示三维空间中的一个点，包含 x、y、z 坐标。使用浮点数精度。"

#: location_api.Point3D:7 of
msgid "The x-coordinate of the point"
msgstr "点的 x 坐标。"

#: location_api.Point3D:10 of
msgid "The y-coordinate of the point"
msgstr "点的 y 坐标。"

#: location_api.Point3D:13 of
msgid "The z-coordinate of the point"
msgstr "点的 z 坐标。"

#: location_api.Point2D.distance_to:1 location_api.Point3D.distance_to:1 of
msgid "Calculate the Euclidean distance between this point and another point."
msgstr "计算这个点到另一个点的欧几里得距离。"

#: location_api.Point3D.distance_to:4 of
msgid "The other 3D point to calculate the distance to."
msgstr "另一个三维点。"

#: location_api.Point2D.distance2d_to:6 location_api.Point2D.distance_to:6
#: location_api.Point3D.distance2d_to:6 location_api.Point3D.distance_to:6
#: location_api.Point3D.height_to:6 of
msgid ":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`float\\``"
msgstr ""

#: location_api.Point2D.distance_to:7 location_api.Point3D.distance_to:7 of
msgid "The Euclidean distance between this point and another point."
msgstr "这个点到另一个点的欧几里得距离。"

#: location_api.Point2D.distance2d_to:1 location_api.Point3D.distance2d_to:1 of
msgid "Calculate the 2D Euclidean distance between this point and another point."
msgstr "计算这个点到另一个点的二维欧几里得距离。"

#: location_api.Point2D.distance2d_to:4 location_api.Point2D.distance_to:4
#: location_api.Point3D.distance2d_to:4 of
msgid "The other 2D point to calculate the distance to."
msgstr "另一个二维点。"

#: location_api.Point2D.distance2d_to:7 location_api.Point3D.distance2d_to:7 of
msgid "The 2D Euclidean distance between this point and another point."
msgstr "这个点到另一个点的二维欧几里得距离。"

#: location_api.Point3D.height_to:1 of
msgid "Calculate the height difference between this point and another point."
msgstr "计算这个点到另一个点的高度差。"

#: location_api.Point3D.height_to:4 of
msgid "The other 3D point to calculate the height difference to."
msgstr "用于计算高度差的另一个三维点。"

#: location_api.Point3D.height_to:7 of
msgid "The height difference between this point and another point."
msgstr "这个点到另一个点的高度差。"

#: location_api.Point3D.from_point2d:1 of
msgid "Create a 3D point from a 2D point and a height as y coordinate."
msgstr "从一个二维点和一个高度（作为y坐标）创建一个三维点。"

#: location_api.Point3D.from_point2d:4 of
msgid "The 2D point to create a 3D point from."
msgstr "用于创建三维点的二维点。"

#: location_api.Point3D.from_point2d:6 of
msgid "The height of the 3D point."
msgstr "用于创建三维点的高度。"

#: location_api.Point2D.from_point3d:6 location_api.Point3D.from_point2d:8 of
msgid ":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`\\~typing.Self\\``"
msgstr ""

#: location_api.Point3D.from_point2d:9 of
msgid "The 3D point instance."
msgstr "三维点实例"

#: location_api.Point2D.from_point3d:1 location_api.Point3D.to_point2d:1 of
msgid "Create a 2D point from a 3D point."
msgstr "从一个三维点创建一个二维点。"

#: location_api.Point3D.to_point2d:3 of
msgid ":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`\\~location\\_api.Point2D\\``"
msgstr ""

#: location_api.Point2D.from_point3d:7 location_api.Point3D.to_point2d:4 of
msgid "The 2D point instance."
msgstr "二维点实例"

#: location_api.Point2D:1 of
msgid "Define a 2D point with x and z coordinates."
msgstr "定义一个二维点，包含 x、z 坐标。"

#: location_api.Point2D:3 of
msgid ""
"This class represents a point in 2D space with x and z coordinates. It "
"uses floating-point precision for coordinate values."
msgstr "这个类表示二维空间中的一个点，包含 x、z 坐标。使用浮点数精度。"

#: location_api.Point2D:7 of
msgid "The x-coordinate of the point."
msgstr "点的 x 坐标。"

#: location_api.Point2D:10 of
msgid "The z-coordinate of the point."
msgstr "点的 z 坐标。"

#: location_api.Point2D.from_point3d:4 of
msgid "The 3D point to create a 2D point from."
msgstr "用于创建二维点的三维点。"

#: location_api.Point2D.to_point3d:1 of
msgid "Create a 3d point from a 2d point and a height as y coordinate."
msgstr "从一个二维点和一个高度（作为y坐标）创建一个三维点。"

#: location_api.Point2D.to_point3d:4 of
msgid "The height of the 3d point."
msgstr "用于创建三维点的高度。"

#: location_api.Point2D.to_point3d:6 of
msgid ":sphinx_autodoc_typehints_type:`\\:py\\:class\\:\\`\\~location\\_api.Point3D\\``"
msgstr ""

#: location_api.Point2D.to_point3d:7 of
msgid "The 3d point instance."
msgstr "三维点实例"

#: location_api.MCPosition:1 of
msgid "Define a Minecraft position with a 3D point and a dimension."
msgstr "定义一个 Minecraft 位置，包含一个三维点和一个维度。"

#: location_api.MCPosition:3 of
msgid ""
"This class represents a position in Minecraft with a 3D point and a "
"dimension. It uses floating-point precision for coordinate values."
msgstr "这个类表示 Minecraft 中的位置，包含一个三维点和一个维度。使用浮点数精度。"

#: location_api.MCPosition:7 of
msgid "The 3D point of the position."
msgstr "位置的三维点。"

#: location_api.MCPosition:10 of
msgid "The dimension of the position."
msgstr "位置的维度。"

#: location_api.Location:1 of
msgid "Define a location with a name, description, and other fields."
msgstr "定义一个路径点，包含名称、描述和其他字段。"

#: location_api.Location:3 of
msgid ""
"This class represents a location in Minecraft with a name, description, "
"and other fields. It uses floating-point precision for coordinate values."
msgstr "这个类表示 Minecraft 中的详细位置（路径点），包含名称、描述和其他字段。使用浮点数精度。"

#: location_api.Location:7 of
msgid "The name of the location."
msgstr "路径点的名称。"

#: location_api.Location:10 of
msgid "The description of the location."
msgstr "路径点的描述。"

#: location_api.Location:13 of
msgid "Other fields of the location."
msgstr "路径点的其他字段。"

